問西洋棋白棋先行是否涉種族歧視 ABC澳洲訪問惹棋手不滿

〔即時新聞／綜合報導〕

······

綜合澳洲媒體報導，《澳洲廣播公司》（ABC）日前聯繫前澳洲西洋棋代表亞當斯（John Adams），想邀請他接受採訪，詢問西洋棋都是由白棋先下，是否也是一種種族主義的表現，讓亞當斯氣到立刻PO在推特上說，「ABC認為西洋棋存在種族主義，因為白棋總是先走，他們正在徵詢西洋棋代表的意見，討論是否需要修改規則。」

亞當斯指出，新型冠狀病毒引發了一系列事件，但卻驚訝地發現ABC在探討無關緊要的話題，底下的網友也紛紛表示，身為國家公共廣播機構，ABC應該把人民的納稅錢用在更值得關注的社會、經濟問題上。

·······

lady first
是否歧視男性

好有潮文feel

黑白棋唔玩得了

歧視白人廢啲所以比佢先手?

佢地係咪唔知歷史
黑同白都唔撚關你班白左同力架事架喎

全部轉玩圍棋啦，圍棋黑子先手，古人已經支持BLM

啤牌個三件白人JQK 點算

唔理, 總之黑白棋黑白配黑人行後就唔得

咁即係歧視黑人無用

以後黑棋先行

西洋棋一般被認爲源自一種印度的遊戲——恰圖蘭卡，7世紀時流傳至波斯成為波斯象棋。穆斯林統治波斯後，它被帶到伊斯蘭的國家。九世紀傳入南歐，10世紀時傳到西班牙，11世紀傳到英國。15世紀末，現代西洋棋的規則逐漸成形。現代的玩法與19世紀時的大致相同。由於流傳已久，因此在各地與各時期產生不少的西洋棋變體規則。

咁早上係白天
夜晚係黑夜又是否種族歧視？

到時又會話係歧視女性 因為性別都係由社會建構出嚟

女權: 點解要比我哋行先呀 你睇到我同你有分別咩

黑人dna充滿住憤怒，暴力
所以撩交打先

Youtube最近recommend咗條CCTVB啲戲既片段畀我，有句對白講咩白人、白馬象徵善良，黑人、黑馬象徵邪惡
係咪都可以譯做英文等班BLM批鬥CCTVB

曲直難分

連登個preset唔係黑夜mode係唔係歧視

呢D就叫識玩
當班垃圾左膠乜都要屌歧視既時候
用返佢地邏輯去加速姐只不過...有咩問題

盛極而衰
呢個blm總算完結

咁圍棋呢?

仲有小學生唔可以玩黑芝麻, 白芝麻

變黑人

黑洞都係歧視黑人

有白洞

所以全人類同我日夜癲倒生活

每人帶套自己嘅棋擲公字

車軚黑色夠係歧視黑人啦，仲放落地下轆佢，整啲白色車軚啦

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

點解白洞係噴黑洞係吸，又歧視

咁要睇過先知

咁圍棋黑棋行先點計？

link?

咁斑馬線要唔要由原本白黑色改為黑白色？

諗真啲，生cancer啲組織都變黑色，都算歧視黑人，以後唔准生cancer

精液涉種族歧視惹不滿

香港官方用黑暴去形容過去一年

香港政府一定意識上歧視黑人，人地黃絲點解唔叫黃暴？

黑棋要讓子，黑人勁

6:43

是咁的，

圍棋讓棋一定讓黑棋
黑人廢D咁解？

black friday點算

點解文件要用白底黑字？

係咪歧視黑人

建議全世界轉用黑底白字

BLM

對天主提出集體訴訟，各天主教基督教做答辯人，贏咗要求所有教會賠償。

已經唔係反種族歧視，係精神分裂
on99

圍棋黑子先, 所以中國無歧視黑人.

元朗７２１著白衫果班鄉黑，都係種族主義者

遲下射督精係白色都變成種族主義者

黑人精係黑色.

黑色嘅石油啲人用嚟買賣即係販賣黑奴

圍棋黑先

oreo 黑色餅包住 永遠要俾人咬完先到入面
是否涉及種族歧視

無黃棋冇啡棋係咪歧視亞洲人

abc係咪串緊左膠

要,而且要係黑黑色

鉛筆寫出尼黑色, 仲愈用愈短, 代表剝削黑人生命同價值
唔準再生產

不如話白棋唔可以贏啦 黑棋輸就係歧視

係，當黑人爆緊憤怒既時候，你出條數俾佢計，就可以立即KO

讓白下話 先手仲有得比人讓？

點解天使對翼係白色？係咪即係代表上帝都歧視黑人？

仲有黑芝麻，白芝麻
黑豆，白豆
黑頭髮，白頭髮

即刻諗起依條片

其實就算黑棋先行都係歧視
點解唔係黑棋白棋一齊行 要分先後?

圍棋黑子先又點計

牙膏主流係白色係咪種族歧視？

點解要分回合制？

我要求棋類遊戲一律改做即時戰略

大家係同一個起跑線先叫公平！

Iphone一開機唔係預設用dark mode係咪者係白人至上？

塗改液改錯帶點解要白色？
係咪暗示白色就係撥亂反正，黑色就係錯？

左膠上腦

捉圍棋囉

走火入魔

傻豬嚟，女權撚不嬲都有著數就唔出聲照攞 冇著數就屌男女唔平等

啲棋得黑色白色明顯歧視亞洲人又冇人理

得黑白兩隻色
無黃棋 係咪岐視亞洲人?

夜晚訓咩覺 歧視黑夜？
想逃避黑？
全部夜晚唔準訓

以後黑棋行兩步白棋先可以行一步

仲有依條，有chest, 笑到仆街

到底黑人牙膏轉唔轉白人好

要學下偉大既我國圍棋， 黑先。

督精黃既咪仲慘

係黑人優惠政策 可以先行幾步。

sor, 打錯 chess

Nigga: 屌你老母黑子先手即係侮辱黑人智商姐，睇我唔起呀？

打仗個陣應該俾黑人先行

黑白配 男仔女仔配

咁計廢老會末日，象棋都冇得捉，紅色先手

香港有藥廠生產「黑鬼油」，好彩美國人唔知

轉black coffee

上帝喺未有種族之先已經種族歧視

原本有黑人牙膏，就係想平衡番，點知依家要改名

有著數就男女平等
冇著數就你係男人

______是否歧視黑人

LIHKG黑夜模式是否歧視黑人

不如一齊行囉 咁咪到場上都夠平等啦

唔通黑色先就唔歧視？

abc 真心？？？

Blackrock 要改名了
黑色暴雨又係歧視
點解黑天鵝係壞消息而白天鵝係好消息

歧視黃種人

宇宙黑色係咪種族歧視

運動鋪 "back in the days, i was getting whipped out of the hot sun" 喺地鐵笑到隔離望住我

加速等反彈

定係白人至上 有優先權?

卓球永遠都係白波射黑波，明顯係種族歧視

但係要黑子讓5目半，係唔係當人slave 亂蝦人

真係on9架喎

𨳒，咁blackjack又係歧視啦，on9。
咁 blackout 又使唔使改呀，白人唔頭暈嘅？點解小丑係擦白粉唔係黑粉，又係歧視啦！

有D名同傳統跟本同歧視扯唔上任何關係，乜都夾硬屈歧視呢種行為本身就有問題

黑人至上邊會理亞洲人

唔計

點解要黑旗行先？係咪歧視？

夜晚唔準訓覺 又歧視黑夜
全部夜晚先訓 無限loop

do it

古棋係白子先行

點解黑色白色都要做棋子，俾你地啲黃種古人控制

識玩

人人平等，大家一齊去搶電視

就快見到黑人要跪低啜腳趾

舉黑子要讓子五目半
明顯歧視

Dklm矯枉過正
到時黑子行先咪又係歧視白子⋯？
咁不如取消回合制啦
直接real time battle同時作戰鬥快食

六目半或七目半啊！太過份喇

歧視亞洲人冇人理㗎喎

女權自助餐

圍棋不嬲黑棋先行。

應該係

LIHKG預設白色底是否歧視黑人

呢個年代我地唔夠班女人玩架啦
算數啦

以後A4 size應該要有兩種色，白紙同黑紙？

加埋女權元素
J同K要係女性

著黑鞋=踩黑人=歧視！
電話黑色=撚鳩黑人=歧視！
唔係黑人著黑衫褲=暗諷黑人=歧視

教堂既耶蘇像同畫都係白人

圍棋政治正確

李露媚feel

If you can』t beat them, mock them

我推

blm真係痴晒線

唔好爭啦
一齊行啦碌柒

最後要一齊行

轉紅藍棋
應該冇紅種人藍種人掛

識問

學日本將棋咁全部寫字算

咁即係全世界嘅馬路變晒白色
Racist

點解車轆唔可以白色？係咪串白人唔捱得苦？即係歧視白人？

橙 棕色比較安全
無乜代表性

咁陳年嘅都搵得返
btw陳智燊啲戲好難頂

可歧視白人
但不能歧視死黑鬼

黑社會

j唔係黑人咩？

Toliet paper白色係咪侮辱緊白人

仲要係有個usa

白輸唔計

已經有左膠開咗個戰場

真係無撚敵

一打唔洗找

醫生著白袍都係歧視黑人，全部同我著黑袍

黑白棋 黑字行先係咪歧視白人？

黃種人或成大贏家

耶穌十二門徒

其實邊個話行先係好？
歧視行後？
即係歧視行得慢、跑得慢嘅人？

lad乜撚野lady first

白棋行先係種族歧視
啤牌 King 排前過 Queen 係性別歧視

地球真係好撚危險

支持
越癲越好

圍棋黑色要讓子係唔係種族歧視

黑棋直接贏

白天做野 天黑訓教係歧視黑人
應該白天訓教 天黑做野

連登D字用黑色 是否racist?

曲到圓

咁要透明先得

上YouTube report

［正能量］香港真係一個搞笑之都

report咁小事？應該要發大俾全世界知先係架嘛

Cls...我睇左d乜撚野

Twitter 戰線